<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Divers on wiki.ght1pc9kc.fr</title>
    <link>/linux/divers.html</link>
    <description>Recent content in Divers on wiki.ght1pc9kc.fr</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    
	<atom:link href="/linux/divers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Autoriser XHost à Docker</title>
      <link>/linux/divers/allow-xhost-to-docker.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linux/divers/allow-xhost-to-docker.html</guid>
      <description>Pour une raison que j&amp;rsquo;ignore, une mise à jour récente de Debian bloque l&amp;rsquo;accès Xhost au container Docker locaux. Pour authoriser à nouveau il faut un xhost +. Pour éviter le mode open bar, on utilise la commande suivante :
xhost +local:docker Pour l&amp;rsquo;activer au boot de la machine j&amp;rsquo;ai modifié /etc/rc.local et rajouter :
... # By default this script does nothing.  /usr/bin/xhost +local:docker exit 0 .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Clé USB en lecture seule</title>
      <link>/linux/divers/cle-usb-en-lecture-seule.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linux/divers/cle-usb-en-lecture-seule.html</guid>
      <description>Pour diverses raisons, une clé USB (notamment celles en FAT32) peuvent se retrouver monté en lecture seule. Il y a une multitude de cas et de solutions :
Montage auto &amp;ldquo;as root&amp;rdquo; C&amp;rsquo;est le montage automatique de Gnome ou autre qui se fait en tant que root et du coup impossible d&amp;rsquo;écrire autrement qu&amp;rsquo;en étant root. Dans ce cas vérifier dans /etc/fstab qu&amp;rsquo;il n&amp;rsquo;y ai pas les lignes suivantes :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comparaisons avec diff</title>
      <link>/linux/divers/comparaisons-avec-diff.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linux/divers/comparaisons-avec-diff.html</guid>
      <description>Quelques commandes diff pour comparer des répertoires et des fichiers :
Répertoires Comparaison de répertoire en récursif sans tenir compte des espaces :
diff -rqwB rep-original rep-modifié | sort &amp;gt; modification-rep.diff Fichiers Comparaison des fichiers sans tenir compte des espaces et au format universel (patch):
diff -wBu fichier-original.txt fichier-modifié.txt &amp;gt; fichier-diff.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Connexion VPN Rackspace depuis Linux</title>
      <link>/linux/divers/connexion-vpn-rackspace-depuis-linux.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linux/divers/connexion-vpn-rackspace-depuis-linux.html</guid>
      <description>Sous Linux il n&amp;rsquo;existe pas de client VPN Cisco officiel mais Rackspace préconise l&amp;rsquo;utilisation de VPNC qui fonctionne très bien.
Installation du package Sous Debian &amp;amp; Co c&amp;rsquo;est simple :
$ sudo apt-get install vpnc Configuration Commencez par créer un fichier dans /etc/vpnc
$ sudo vi /etc/vpnc/rackspace.conf Ajoutez y les lignes suivante :
IPSec gateway 184.106.120.83 IPSec ID CameleonAdmins IPSec secret {password group ? voir avec RSE} Xauth username fcombes@cameleon-software.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creer une clé USB d’install Debian</title>
      <link>/linux/divers/creer-une-cle-usb-dinstall-debian.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linux/divers/creer-une-cle-usb-dinstall-debian.html</guid>
      <description>C&amp;rsquo;est pas bien compliqué mais on cherche longtemps la bonne méthode dans la multitude de conneries du web.
Déjà, oublier l&amp;rsquo;idée de faire ça avec Windows, c&amp;rsquo;est de la merde et ça marche pas à moitié !
Ensuite, et c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;autant plus valable avec les PC de dernière génération et leur boot UEFI, prendre un image Debian &amp;ldquo;testing&amp;rdquo; plutôt qu&amp;rsquo;une stable. La stable ne possède pas les fichier nécessaire pour l&amp;rsquo;EFI alors qu&amp;rsquo;avec l&amp;rsquo;ISO testing ça se fait tout seul.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un conteneur chiffré</title>
      <link>/linux/divers/creer-un-conteneur-chiffre.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linux/divers/creer-un-conteneur-chiffre.html</guid>
      <description>L&amp;rsquo;idée ici est de créer un fichier n&amp;rsquo;importe où sur le disque. Se fichier pourra être monté comme une partition et contiendra des données chiffrées.
Création du fichier Attention, c&amp;rsquo;est ici que l&amp;rsquo;on détermine la taille du fichier et c&amp;rsquo;est pas facile à changer par la suite
dd if=/dev/urandom of=testfile bs=1M count=5000  Ici on a un fichier de 5 Go.
Création de la partition On va ensuite monter ce ficheir comme une partition grâce à losetup</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer une partition chiffré sur une clé USB</title>
      <link>/linux/divers/creer-une-partition-chiffre-sur-une-cle-usb.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linux/divers/creer-une-partition-chiffre-sur-une-cle-usb.html</guid>
      <description>Do not remove this line (it will not be displayed) {:toc}  L&amp;rsquo;idée est de créer sur une clé USB une partition chiffré. Mais pas seulement, afin de rendre cette partition lisible sur Windows comme sur Linux et de pas avoir un clé vide sous Windows, ce qui semblerait louche, il faut avoir deux partition, une en clair et une en crypté. C&amp;rsquo;est pas si simple que ça en a l&amp;rsquo;air.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Retrouver la cle OEM Windows</title>
      <link>/linux/divers/retrouver-la-cle-oem-windows.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linux/divers/retrouver-la-cle-oem-windows.html</guid>
      <description>Les PC vendu avec Windows OEM ont un numéro de license associé au matériel dirrectement. La plus part du temps il est collé sur le PC mais pas toujours. Du coup si on enlève Windows pour installer Linux sans prendre le temps de noter la clé, il peut être compliqué de le retrouver plustard si on veut réinstaller Windows, pour revendre par exemple.
Mais la clé OEM est souvent inscrite directement dans la carte mère et est récupérable depuis Linux via la commande suivante :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Squid StoreId rewrite</title>
      <link>/linux/divers/squid-storeid-rewrite.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linux/divers/squid-storeid-rewrite.html</guid>
      <description>Un truc que j&amp;rsquo;ai cherché à faire avec Squid est de mettre en cache les téléchargements que docker fait pour construire ses images afin qu&amp;rsquo;il ne re-télécharge pas systématiquement tout.
Pas compliqué, il suffit d&amp;rsquo;augmenter la taille max des fichiers a cacher et du répertoire de cache :
cache_dir ufs /var/spool/squid3 5000 16 256 maximum_object_size 400 MB Mais j&amp;rsquo;ai surtout eu un problème avec le téléchargement des JRE &amp;amp; JDK Oracle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Squid refresh pattern</title>
      <link>/linux/divers/squid-refresh-pattern.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linux/divers/squid-refresh-pattern.html</guid>
      <description>Dans le cadre de mon serveur proxy pour fichier téléchargés, je suis tombé sur un problème avec neo4j dont les fichiers tar.gz n&amp;rsquo;étaient jamais mis en cache.
Symptômes Le premier symptôme est que le fichier est systématiquement re-téléchargé.
Deuxième symptôme, les logs store affichent que le fichier est immédiatement RELEASE et que sa date de péremption est passé.
Explication En fait, dans l&amp;rsquo;entête de la requête HTTP, il y a une directive</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>