<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Dns on wiki.ght1pc9kc.fr</title>
    <link>/tags/dns.html</link>
    <description>Recent content in Dns on wiki.ght1pc9kc.fr</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-fr</language>
    
	<atom:link href="/tags/dns/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>DNS Securise</title>
      <link>/linux/network/dns-securise.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linux/network/dns-securise.html</guid>
      <description>L&amp;rsquo;objectif est de sécuriser les requêtes DNS en les cryptant. Sachant que Tor par défaut ne le fait pas. Il est possible de le configurer de façon a ce que les requêtes DNS passent elles aussi par Tor mais cela demande à changer le resolv.conf et a paramétrer Tor correctement. C&amp;rsquo;est pas forcément pratique même si c&amp;rsquo;est plus anonymisant que le cryptage du DNS vu que le serveur DNS ne sait pas qui lui a fait la requête.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Domaines de recherche pour NetworkManager</title>
      <link>/linux/network/domaines-de-recherche-pour-networkmanager.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linux/network/domaines-de-recherche-pour-networkmanager.html</guid>
      <description>Dans les versions récentes de Gnome Shell, l&amp;rsquo;interface de NetworkManager ne donne plus la possibilité de saisir les domaines de rechercher pour les serveurs DNS. Il est possible de les mettre dans le resolv.conf mais le fichier est géré par NetworkManager et peut être écrasé n&amp;rsquo;importe quand. Un solution est donc de mettre manuellement la configuration de NetworkManager à jour dans le fichier /etc/NetworkManager/system-connections/Wired connection 1:
[connection] id=Wired connection 1 uuid=86fe8169-0452-488e-8662-0cb1dc834333 type=ethernet timestamp=1423488595 [ipv6] method=auto ip6-privacy=2 [ipv4] method=auto dns=172.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Débloquer le wifi</title>
      <link>/linux/network/debloquer-le-wifi.html</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/linux/network/debloquer-le-wifi.html</guid>
      <description>Après une dés-activation du wifi dans network manager de ~GnomeShell, il est impossible de le ré-activer. Pour pouvoir le ré-activer voilà la manœuvre :
$ sudo rfkill list 0: sony-wifi: Wireless LAN Soft blocked: yes Hard blocked: no 1: sony-bluetooth: Bluetooth Soft blocked: no Hard blocked: no 3: phy0: Wireless LAN Soft blocked: yes Hard blocked: yes 5: hci0: Bluetooth Soft blocked: no Hard blocked: nosudo rfkill unblock 0 Il est maintenant possible de ré-activer le wifi dans l&amp;rsquo;interface.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>